有市民同意延長限聚令 有市民指影響生活失去基本娛樂

政府宣布延長限聚令兩星期至5月7日。

市民張小姐認為本港感染人數少，全因有限聚令，認為延長限聚令對大眾有好處，可以減低疫情散播的機會。

市民陳先生表示，如28日內都沒有新症才代表疫情過去，現時仍未達到，因此同意要延長限聚令。他又說，實施限聚令後，外出的人減少，而減少人群接觸，有助減低傳染機會，認為限聚令有作用。

另一名市民余先生認為，沒有必要延長限聚令，認為影響市民生活，外出吃飯不方便，亦失去基本娛樂。

張小姐，延長限聚令可以減低疫情散播的機會，並唔代表要不停延長架
陳生，28日內沒有新症基本上唔可能做到，所以依你的想法限聚令應該要不停延長，直至經濟大蕭條到來
余生的想法我就支持喇

tvb咪基本娛樂

影響基本娛樂的同時，更影響基本權利
例如，噚晚元朗天橋告票老屈罰錢

"現時本港大約有5%的患者需入住深切治療部，但當年沙士有四分一患者需深切治療部"
"現時很多仍然留院的病人都很精神，毋須利用儀器供氧，甚至可以在病房玩電話或做運動，只是等待病毒檢測呈陰性反應"
"病人失去味覺和嗅覺的情況都很短暫，亦只有少部分病人有肺部纖維化情況"

都話左疫情被誇大啦